Sel 20mal Oktobri k.p. 1867.
Peter Sternfeldt kaibap, et perremees Peter Duberg ajanut ilmsüüta teenistusest ärra, talwe wasto ei woi temma ännamb endale tõist teenistust saada nink nowwap perremehhe käest aasta pal kätte, korter, rõiwas ja söök.
Peter Duberg wastutap, et temma om kül pois Peter Sternfeldti teenistusest ärra ajanut, pois om agga ikka weiga wastopannelik onut nink suure lärmi teggemissega perremehhe maja rahhu riknut. Nimmelt käsknut temma sullasel P. Sternfeldtil nurme päält hainat tooma, sullane ei olle agga warsti läinut wait wastopannut, pärrast om pois küll suure lärmi ja sõimamisega läinut om agga enda suure wihhaga wikkati kattki teinut. Tõine kõrd käsknut hobbest öisi wija, pois om jälle eddeotsa wastu pandnut nink pärrast suure lärmiga hobbesse wiinut ja eige lühhidelt kinni pandnut ni et hobbene keddagi ei olle saanut süija. Kolmas kord käsknut temma Peter Sternfeldtil hobbessel hainat ette tuwwa, Peter Sternfeldt ei olle agga todda kuulnut, enge nakkanut hirmsaste tülli teggema; temma Peter Duberg keelnut poissi nink üttelnut temmal: ,,Kui sina ei tahha minu sõnna kuulda, siis woit minnu teenistusest ärra minna'', kellepääl Peter Sternfeld siis suure lärmiga hobbessel hainat ette toonut. Peter Duberg pallup, et koggokonna kohhus Peter Sternfeldti tolle wasto pannemise eest trahwis, teenistusen ei wotta temma ännamb Peter Sternfeldti.
Peter Sternfeldt ütlep et temma ei olle kunnagi perremehhel wasto pandnut nink ei olle majan ka kunagi lärmitsenut, tõine sullane Johan Grün ja tüttrik Marri Paap woiwat todda tunnistada.
Marri Paap tul ette ja tunnist, et Peter Sternfeldt ei olle kunnagi perremehel Peter Dubergil wasto pandnut nink ei olle kunnagi lärmi teinut, ehk sõimanut, enge kiik perremehhe kässu illusaste täitnut.
Otsus: Johan Grün saab koggokonna kohto ette tallitedus.
Pähkohtomees: Johan Hansen xxx
Kohtomees: Ado Ottas xxx
Kohtomees: Jakob Janzen xxx
